\documentclass[brazil]{beamer}
\usepackage{beamerthemesplit}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ulem}
\usepackage{listings}
\usetheme{JuanLesPins}

\title{Objective-C vs C++}
\author{Thiago de Gouveia Nunes\\ Henrique Gemignani Passos Lima}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

%-------------------------------------
\section{1. Semelhanças}
%-------------------------------------

\frame{
  \begin{center}
    \Huge Semelhanças
  \end{center}
}

\frame{
  \begin{itemize}
    \item Extensões de C: código em C pode ser compilado como Objective-C ou C++
    \item Suporte a programação orientada a objetos.
  \end{itemize}
}

%-------------------------------------
\subsection{Fundamentos}
%-------------------------------------

\frame{\begin{center}
\Huge Fundamentos
\end{center}}

\frame{
  \frametitle{Snapshots, não diferenças}
  O Git, diferente de outros controles de versões que salvam os arquivos e as modificações entre os commits, 
  o Git \, a cada commit, o estado atual de cada arquivo.
}

\frame{
  \frametitle{Trabalho Local}
  Quase todo trabalho do Git é local. Isso significa que ele não precisa de comunicação constante com algum servidor
  remoto, como é normal em outros CVs. Essa liberdade garante que os usuários não fiquem dependentes de internet ou 
  intranet para trabalhar.
}

\frame{
  \frametitle{Integridade}
  Todo arquivo que está sob os cuidados do Git recebe um checksum ( soma de verificação ). Olhando para esse checksum,
  o Git sabe se algum arquivo ou diretório foi modificado, tornando impossível modificações obscuras.
}

\frame{
  \frametitle{Adição de dados (geralmente...)}
  Quase todas as ações do Git tem como finalidade adicionar dados na database do projeto. Depois que algo foi 
  incorporado em um repositório, é quase impossível tirá-lo de lá.
}

\frame{
  \frametitle{3 Estados}
  Todo e qualquer arquivos que está no Git tem 3 possíveis estados:
  \begin{itemize}
    \item Committed - Significa que as modanças feitas no arquivo estão salvas na database do Git.
    \item Modificado - Significa que o arquivo foi modificado.
    \item Staged - Significa que as mudanças atuais no arquivos seram inclusas no próximo commit.
  \end{itemize}
}

\frame{
  \frametitle{3 Estados}
  %Enfiar imagem aqui.
  Esses 3 estados fazem com que um repositório local do Git seja separado em 3 seções:
  \begin{itemize}
    \item Git directory - Onde todos os arquivos vitais e a database do Git estão.
    \item Working directory - É uma instância de uma versão do seu projeto.
    \item Staging area - Um arquivo que contêm todas as modificações que entrarão no próximo commit.
  \end{itemize}
}

\frame{
  \frametitle{3 Estados}
  O processo de trabalho com o Git pode ser resumido a:
  \begin{enumerate}
    \item Você modifica os arquivos no seu working directory.
    \item Você adiciona as modificações na staging area.
    \item Você commita, aicionando permanentemente as modificações no seu Git directory. 
  \end{enumerate}
}

%-------------------------------------
\subsection{Instalação e Configuração}
%-------------------------------------

\frame{
  \frametitle{Instalação}
  Para instalar o Git, vamos seguir o tutorial do GitHub =D
}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Configuração}
  O Git permite uma variedade de configurações. Podemos modificá-las usando o comando:
  \begin{block}{}
    \verb#$ git config#
  \end{block}
  \pause
  Duas configurações que temos que modificar depois de instalar o Git são:
  \begin{block}{}
      \verb#$ git config --global user.name "José da Silva"# \\
      \verb#$ git config --global user.email josé@silva.com.br#
  \end{block}
  Temos que mudar essas configurações pois o Git usam elas para gerar as mensagens de commit.
\end{frame}

\end{document}
